Virtual Youtubers討論區（32）

咩係Virtual YouTuber?
虛擬YouTuber（日語：バーチャルユーチューバー，英語：Virtual YouTuber，也縮寫爲VTuber）是以YouTube爲平臺進行影片直播和投稿的虛擬偶像。在YouTube以外的平臺中又被稱作「虛擬主播」（日語：バーチャルライバー）

該名詞由2016年12月開始活動的絆愛首次使用，定義爲「由電腦圖形所繪製的插畫風格的美少女YouTuber」。雖然在此之前就已經有類似的虛擬角色出現，但是當時這類虛擬角色並未定性爲虛擬YouTuber。因此在一段時間，虛擬YouTuber是絆愛的代名詞。
2017年開始，隨着諸如「電脳少女シロ」、「Mirai Akari」、「バーチャルのじゃロリ狐娘Youtuberおじさん」、「輝夜月」等擁有大量粉絲的虛擬YouTuber的加入，原先作爲絆愛的代名詞的虛擬YouTuber一詞被重新定義，並逐漸廣泛使用。
一些虛擬角色也在其他媒體領域發展，如出演地面電視節目、出售商品等，此時虛擬YouTuber是作為一個便於理解的品牌名稱。
部分虛擬YouTuber會藉助安置在頭部與肢體上的動作捕捉裝置以及傳感器將人物動作展現到虛擬角色上。而藉助於實時運動捕捉的機制，虛擬YouTuber還可以通過多種方式與現實世界中的粉絲進行交流

2018開始爆炸式成長到而家仲有活動緊既已經數唔到

Vtuber 基本上分成2D 同3D ,其中又分成個人勢(個人出道)同企業勢(有公司係背後)實際上做既野同一般既streamer同youtuber分別唔大,不過勝在可以扮演另外一個自己同唔使露面

Youtuber四天王(?)

Kizuna AI キズナアイ (upd8所屬) Kizuna AI株式会社

虛擬YouTuber界既標誌, 兩頻道訂閱數分別超越210萬與100萬
在虛擬YouTuber界首次出演了電視節目，首次為新番動畫配音，首次發售了個人寫真集。另外聯動了眾多遊戲，參與了大量線下活動，4月24號發表成立新公司

未來明 (ミライアカリ) (ENTUM所屬)

電脳少女シロ ( .LIVE 所屬)

(戦闘用AI)

輝夜月 (THE MOON STUDIO所屬 SONY音樂旗下藝人)

創下左一個月40萬sub既創舉

狐娘大叔 ねこます

個人勢最勵志既一位,用自己學既vtuber知識同自己做既mod加上親民既形象上到咁既sub數,佢既事跡鼓勵左好多人做vtuber(現時半退出)

4天王詳細可以睇下巴哈個簡介

其他仲有好多出名既vtuber
田中ヒメと鈴木ヒナ

猫宮ひなた (ENTUM 所屬)

ときのそら (Hololive所屬)

富士葵 (主打唱歌)

萌実 & ヨメミ(エイレーン一家) 由未來明既創造者所做既vtuber

アズマ リム (CyberV所屬)2020年7月7日復活

YuNi - virtual singer (主打唱歌)

バーチャルおばあちゃんねる (虛擬婆婆) (vtuber界痴線代表之一)

星乃めあ (主打唱歌)

最近有唔少日本傳統企業開始推出vtuber,
而且好多nico大手都開始轉生做vtuber

SUNTORY三得利 燦鳥ノム

樂敦製藥

除左以短片為主亦都有以生放用(live)為主既vtuber

講起開live就唔可以唔講にじさんじ (彩虹社)

にじさんじ一開始只係一間想推廣自己個2D live app既公司 ,一開始招募左8個一期生
由月ノ美兎為首其下liver人氣好高,令到にじさんじ轉型左做一間vtuber既事務所
值得一提既係にじさんじ一開始係一間好垃圾既公司,只係提供一部iphone比成員開live
好多成員一開始開live都成問題, 不過轉型左之後睇得出進步左好多,開始提供唔少活動,仲開始搞3d ,幫成員加唔少新衫同配件,對員工有唔少輔助,近期搞唔少live
而家成員已經超過100人,社內風氣非常自由
最出名既成員

月ノ美兎 (委員長)

静凛

樋口楓

2019年都招好多人新血,有超過50人超過10萬sub

繼彩虹社之後其他公司都開始玩2D live同開始組團
其中比較出名既有
開始3D化既ホロライブ (ときのそら既公司)

出道時當時比起營運Fans比較痴線 部分 ときのそら既fans唔鐘意2d live成員既路線
好彩既係第一期白上靠努力成功跑出,3期生同4期生之後發展得唔錯
近期海外fans數目大增,近期既5期更加一出道光速突破十萬sub

.LIVE アイドル部(電脳少女シロ既公司)

比較有良心既公司,同其他公司唔同每日一定會出行程表,唔會有突擊生放送,時間會控制係一小時之內,教埋成員點直播,冇電腦仲會送埋
比較易追,所以都有唔少箱推,目前已經全部3D化,自成一箱
2019年10月開始一連串既營運操作失誤同成員之間既鞭屍行為令アイドル部依個brand完全收皮

再加上比人爆左原來冇咩錢入到成員袋
由全盛直播時間長駐8000人去到得返3000人多D,sub數不停跌
詳情可以睇下
.LIVE偶像部崩壞始末(殘體慎入)

同合作用彩虹社個app做2D liver 有閑喫茶あにまーれ

2020加入左新成員去補返退出既2人

同 ハニーストラップ

後續加左個分團叫ブイアパ

最近又多左個分團叫シュガーリリック

ENTUM (未來明既公司)
2019年12月31日活動終了

旗下既2D liver幾慘下同放生冇分別,食唔到未來明既光環,更加唔見營運又做咩幫手
入面既皆守ひいろ雖然好努力,但係效果都唔係咁好

GEMS COMPANY (SQUARE ENIX同經紀公司dear☆stage的虛擬偶像團體合作企劃出既技術好高既3D liver)

Re:Act
Re:Act 基本上靠旗下2大猛將花鋏キョウ(左)同獅子神レオナ(右), 2位唱歌都唔錯
(不過Re:Act前期資源集中係花鋏キョウ仲用左惡魔之力,レオナ真係一步一步爬上黎)

花鋏キョウ

獅子神レオナ

朝ノ瑠璃(唱歌唔錯都有綜藝性,但係就紅唔起)

花譜(神椿所屬)
主打音樂既vtuber,事務所神椿其下有唔少專門唱歌既channel
近期多左好多不同團體既vtuber まりなすチャンネル(仮), MonsterZ MATE,空想コード , IRIAM, 都多左好多垃圾營運 ex.星空學園, 流星群プロジェクト,

個人勢
唔屬於任何公司既vtuber多數係出自個人興趣
其中比較出名既有薬袋カルテ(已退出), 名取さな, ピーナッツくん (花生君), 甲賀流忍者！ぽんぽこ, ふぇありす, おめがシスターズ [Ω Sisters], DWU
天開司為首既Ban’s

乾伸一郎與ぜったい天使くるみちゃん、あっくん大魔王和ニーツ (VT-212)組成"天魔機忍"，早期虛擬Youtuber著名的個人勢團體
天魔機忍既故事可以參考下面既文章

不得不提下.live會長轉生既楠栞桜(右) ,另外一個柾 花音(左)暫時未表態話會做返vtuber

得到麻雀界支持既佢以個人勢重生,發展得唔錯
近期捲入懷疑自演既醜聞

ゲーム部プロジェクト既炎上事件

簡單D講就係使人使到好盡,覺得中之人只係唔入流既聲優,最後講完會改善最後都冇改
之後中之人都係走埋 ,之後佢地改口話自己唔係vtuber, 係Ctuber (character youtuber)去合理化自己既行動
但係明明一開始既片都叫自己做vtuber
詳情:

開心既係時隔一年之後其中原ゲーム部3人以ひととせ探偵団既名義再次做vtuber
其中一人唔做V專心做返個人工作,另外2個以個人勢身份繼續

仲有AI 分身事件

好多人不滿令到視聽率大跌,半年後先加記認係唔同人身上已經太遲
2020年4月24,Activ8發表成立新公司專門負責 Kizuna AI, 中之人都有份參與

AI 分身事件後續發展
2020/6/15 AI既2個分身正式得到專屬自己既2Dlive形象
點知唔夠2個月就走左一個

アズマ リム 事件經過7個月終於可以復活,據聞係以個人勢身份

2019 4天王同其他公司都分別有唔程度既自爆

依幾個網有好多有用vtuber資訊

推呢邊啦

LM

推呢邊

對耳好痛...
るしあ太爆

推

獅白見到太多SC嚇到肚痛

推得咁快

KANATA個人像，有莫名喜感

車頭相

睇佢同matsuri台音量較到1%是常識吧

下個po #970可以開定

開始對住佢講嘢

240Hz

まつり又係痴線

real gamer

會唔會成個LIVE都係咁
對住個人像講嘢

倒吊緊ppt

好多天使粉謝罪SC

電莖損手

輸左

死得眼閉了

第一場就輸左

第一戰輸咗

新po留名

第一場撞門撞到輸

做乜

aki final round

果然

以前已經想入hololive

天使唔知去左邊

佢本身同るしあ一齊直播
都失左蹤
唔知係咪瞓左未醒

pro gamer....

我都驚係

會長頭先係るしあ個直播入面chat留言
話pp天使要再過多幾日先同佢一齊住

會長係CHAT都講未入伙

痴左線

Pro gamer
Pro FPS gamer

要罰一百萬

あやめ見過final round 未

原本咁 miss咗

又一個跟風

睇佢玩game都幾開心
佢平時唔係點笑
一打機就會笑

comment即刻出現經驗豐富嘅會長

唔跟既後果大家都知係點

出現了，遲到24分鐘

Kanata已到

收益化返黎之後仲ban 左一個星期live
佢真係最有資格

PP天使出現了??

應該唔關事了

未訓醒啫

無事就好了

botan 個進度仲快過余

余咁多狙擊手點比

已經想推人地落街

但自己跌咗落街

罰game

るしあ 對其他人都幾溫柔

D SC好癲 班人究竟等左幾耐同幾想課金

都係唔可以開咁大聲
るしあ一笑起上嚟又爆晒咪

做るしあ一生奴隸就咩都有得傾 好似係

我想做...
隊尾係邊度?

獅白唔中FAKE

今日打風耳膜未返貨
你有幾多存貨先

你做完會唔會好似班野兔pekopeko挑釁團長咁
同團長講konrushi

你唔係白銀騎士團架咩

0

玩咗廿幾分鐘終於知會爛口

呢個之前係REDDIT 有睇過

會被團長食左

轉身做死靈騎士咪得

唔駛做戲啦

白銀騎士（已死）

係
我同時都係 わためいと

好慘 余好似真係未見過final

Membersheep (未死)

今日團長都入左兩三次FINAL

ぼたん D 紅SC 多到

今晚會唔會賺左普通人一年人工?

應該有

今日到佢俾棍掃半個圈

余都唔可以開得太大聲
又多個拍台黨

玩到輸

今日睇ラミィ同獅白玩game
個感覺冇乜特別好似冇其他人個性格咁明顯
要再觀望下

ラミィ唔係賣gaming

普通gamer feel

冷靜派
應該係平時睇開嗰啲太激動

獅白笑得幾好聽
等佢打fps 先見真章

要等佢玩槍game先決定

屌

期待到底實力係點

淨係靠賣肉就死得啦
而家YouTube成個14歲處男咁

ポルカ OP 10分鐘Loop版

FINAL

話時話hololive係咪未有pro gamer?

又有外掛

AKI學人玩鎚仔

外掛殺

又有外掛狗

外掛狗

呢個都好期待
但佢今日個feel太冷靜
似果啲一入肉就好專心唔講野果type

BANpire

掛狗？

掛狗
仲諗住會初見就champ

死掛狗

EQ好高

冇掛狗應該就champ

Gamer心態

Good boy ~

大家都收益化出黎收割sc

唔知有冇人統計第一日開收益，5代每人收到幾多錢

polka 應該都會一樣咁誇張

睇gameplay都唔差 觀賞體驗

係咪已經嚇到傻咗

不嬲都傻傻地

真係好過分

似係

條片

お嬢讀sc時好多人祝福佢攞第一
佢係咁講攞唔到第一
好萌

嗰衰妹唱歌感覺唔差喎

君の知らない物語

1とらないよ~

好過電音

Bleach

有冇V cover過d-tecnolife

白宮みみ真係好勵志 做左底層成年轉去あにまーね識到羽柴 コミュ障同羽柴住左7日決定主動搵人コラボ

應該冇 多數都係rolling days 星街都唱過

Again

好懷舊

好啊，啱我呢啲老野

幾時唱銀魂呀?

唱again無食螺絲喎

都未到水島版OP

もう引き返せない物語 始まってるんだ -->卡咗下

屌你

又玩

Yagoo 來回地獄又折返人間

懷舊歌回

接力

得佢無收益化

14歲既Youtube君都feel到呢個人一收益化就會發癲

慘

點都唔夠昭和17歲歌手老嘅

邊到有歌回?

會唔會即場哭求youtube批俾佢

可能同會長一樣坐返一兩個星期監先

舊還舊 但都係名曲 後生嘅都唔會未聽過

有view果日開始先有,最後一個播,未有好正常

做乜係咁sorry

五期生今日有三個過咗収益化
ねね係其中一個 因為太突然
佢哋三個都冇準備讀SC環節

竟然係玩8分音符
各位耳膜準備好未

等緊睇佢喊到收唔到聲

アキロゼ 10k

獅子收台之後就3,4000慢慢升上去

アキロゼ原來都升得好快 明明記得上個星期好似仲未20k

以為聽日 原來一陣就係

鬼佬救濟行動好成功

魔乃會唔會都過左收益

鬼佬因為一條片推左佢上20W

我屌

唔知呢

屌係wo

開咗

幾時救濟下個人勢

我冇特別追呢位 但係佢Vのから騒ぎ我期期睇真係好好睇

幾好笑 因為同一間公司就可以訓係度廿萬三十萬四十萬 搞到其他人好似笑話咁

大愛

佢コラボ之鬼

講番，我本身都冇睇開vtuber。而係個幾月前，冇啦啦youtube係咁見到啲vtuber精華，仲要全部都係holo。咁咪屎忽痕睇下，睇睇下好頂隱，就入咗holo坑

我只係係好耐之前睇過絆愛一兩條片，然後就沒有然後了w

有冇巴絲講下點入坑，順便教下我點入彩虹社坑，但我唔識日文

鬼佬=桐生會

成班都係食asacoco大

幾時3.0

真係耳膜爆破

都唔一定 見過FB group 會鬼佬去support少眾個人勢

爆耳了

半夜三更，真係咁玩法
唔怕嘈親隔離屋

rushia唔知點解玩音符可以跳到咁高

心豚表示

凌晨兩點玩呢啲驚真係痴撚線 冇鄰居投訴?

桃鈴唱歌：yagoo出院了
尾丸8分音：yagoo回去了

見到個留言 笑左

跳到係上面過咗個牆

現實炎上系vtuber

我估依度9成新睇holo既人都係同你一樣比YouTube演算法推翻譯之後入坑
仲有一批早d既應該係去b站睇到mea同aqua翻譯多之後入坑睇埋holo

除左佢未見過有人做到 狂戰士戰吼

隔離巴別塔兩個嘅聲量 polka一個已經大聲過佢哋

我記得睇過條片 好撚勁 直接過晒

等睇鄰居敲門

佢係拍台玩,唔知有冇記錯

我都唔識日文 所以之前淨係會睇唱歌勢既vtb
係最近見到船長幾正先留意埋holo既vtb
不過都淨係聽歌同睇打機 雜談就基本上pass
真係想追埋既就去睇烤肉囉
彩虹就淨係有睇一姐委員長其他唔識
其實邊個順眼迷睇邊個囉 冇話點入坑既

見到佢咁HYPER
就諗起佢閂直播之後個歎氣聲

冇日文底好難追彩虹社，youtube基本上得上位勢有人做熟肉，數目上又唔及holo多

快到..

彩虹最好睇係佢地搞d茶番，但係要一定日文聽力先聽得明

我係 不過第一條係彩虹

我係本身玩東方見到船長玩就沉咗船
所以我覺得可以跟個人本身興趣搵啲有做相同content嘅vtuber睇

彩虹社

8分音符都係聽麵面狗最舒服

我覺得雜談睇中文都唔會好明有咩好睇 有時仲要睇埋chatroom先得

絆愛出道時開始睇vtuber,而家半棄坑

笑到昇咗天

我都覺得係

巴打

奈羅花開棒球都係得千幾同接，完全食唔到甲子園buff

絆愛x2 不過都係hea睇
但係一睇左I'm scatman之後就出事

我都係佢沖汽水涼比youtube ban完之後開始睇 果陣諗住練下日文 估唔到會變到依家咁

ねね真係好可愛想加推

官方channel有一列熟肉漫畫短片可以入去睇下

呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀呀！thx!!!

G chi

ポルカ變咗用樂器玩

用樂器玩

本身vtuber就係講求互動

而家基本上勁少睇vtuber直播,最多上黎食下花生

月之美兔早期嘅10分鐘系列都有字幕
佢算係易入口嘅虹社vtuber

從るしあ嘅笑聲昇天大法
可以判斷出八音君係要用連續發聲嚟玩

睇黎大家入坑既動機都係差唔多
我都係一開始諗住搵個地方練聽力但係又唔會覺悶，最後搵左nico既game實況出黎

唔知幾時可以見到たまき同ポルカ合作

好混亂

果陣仲要睇熟肉 依家つよつよ

應該話直播其中一項主要成份係同chatroom互動

唔知tamaki會唔會突然好感觸地流眼水

polka完得好有佢既特色

ED未完就cut咗

當時本身有睇下4天王,果時luna未出道
之後睇左委員長十分鐘條片, 之後開始睇埋直播勢,之後個人勢holo都有睇下
18年睇起到而家都係覺得彩虹好睇D
佢地既創意搞既企劃同茶番真係好睇,素人多既關係失敗都唔少,
但係有時D失敗都好好笑

chatroom個個都唔知發生咩事

x2 第一次睇即時3D睇到我

我搵歌聽搵到エリ唱花瓶の花定たばこ就轉左睇hnst

同たまき差唔多感覺 見到動畫識拍片 好新奇

一路都唔知yt個演算係點搞既，出黎出去都係同一堆channel既野，搞到個貧富懸殊勁嚴重

NOW

我一開始睇v都係睇hnst，果時holo同彩虹個名都未聽過
但係果陣時一路都覺得エリ好似唔係咁鐘意打機咁，所以無睇佢打機既片，後悔

應該係跟keywords
至少我因為聽開ASMR 推薦有七成都係ASMR

彩虹d其實冇想像中咁複雜
基本上全部當個人勢就得
仲要有差唔多1/10 係極少直播,純粹知下名既程度

官網自己都有跟登錄者數黎排

簡單去咩萌娘之類掃下介紹,知佢係所謂陽角定陰角就知多唔多同人玩
好多時所謂同人合作都係1,2次咁大把
真係好頻繁既都會有組合名
其次就係同期出道既都有組合名,因為初期出道唔識人都係圍內玩
搵到有興趣既先慢慢接觸其他,花d時間就入到坑
唔洗真係睇曬

好似v界最搶手既舞元,其實都係比女人當梗咁玩炎上
之後自己拎埋黎玩咁解,好多時都係受害,唔知咩事比人燒
咁已經叫介紹完舞元
佢玩咩game去佢ch睇播放list就知,大叔黎

差在冇乜彩虹翻譯,家下多左翻譯都係hololive果邊
其餘都係B站多,唯一既問題係ed

抵アキロゼ咁多外國人睇
佢好用心最後逐個逐個讀多次每個sc同membership

彩虹剩係睇魔界美大生

佢出道果次唱たばこ真心高質

佢肯定係唔鍾意打機 好記得有次雜談佢成堆羽生goods 加埋蒼い蝶都知佢真係淨係想唱歌 但係過唔到收益

佢把聲好清 又有技巧 高低音都識玩 好勁

星川依段好好笑不過好似youtube冇人譯

可能要搵,家下d翻譯ch都係散收收,有個人有group
但之後取消埋yt字幕就仲麻煩

散收收搵下ed唔洗識個人,睇到都可能識笑既

呢幾條片個ch都有譯啲彩虹
最後一個係淨係譯彩虹 有興趣可以睇下

如果唔熟又想睇下其他v
可以睇下d多人聯動
有次聯動係玩扮正太家姐 有舞元份好好笑

其實之前都冇話點樣入坑，V圈咁細，而家有咩注目好自然就知，知就去睇兩眼睇睇下就知晒。
開始holo箱不成箱，好多巴打話虹冇特別箱推，但係果陣虹V嘅關係性相對係好明顯，エビマル、三バカ、ド葛本社仲有好多同期組，真係一傳十咁就識晒。然後大型企劃真係人多就點都好睇，所以我先覺得虹係箱推向。
後黎holo四期下爆紅，營運又好明顯改咗策略，簡單講就係虹箱推嘅強化版，人數又唔多唔少，關係就連得越緊，而家大家都覺得holo先更箱推。
但係睇奈左就覺得雖然箱型企劃係好睇，但係最理想都係V嘅個人魅力高，佢嘅solo我會睇，參與嘅合作都會睇，反而係而家注重關係性合作嘅現況，個人能力高嘅好稀有。而家我覺得咁啱holo係多啲呢種人（當然男V就係彩虹），而彩虹啲新人又太依賴企劃。慢慢就變咗好似推holo咁，但事實上邊個好睇就睇邊個。

有啲唔駛點識日文都可以get到個笑點

唔使諗咁多，自己鍾意睇邊個就睇邊個
Luna

声を侮辱されて昔のことを思い出す湊あくあ

唔係邪教黎架咩不嬲都

鬼佬fans質素低關邪教咩事

食lunch live

mute住食野照收SC

わため既節奏感比想像中強

瞓啦
之後3秒完LIVE

幾時開始個格局變咗にじv sホロ
搞到好似勢不兩立咁

我覺得純粹係有班唯恐天下不亂嘅anti搞 跟著唔清楚嘅fans跟風

hehe, 多謝大家嘅熱情回應
不過今日嘅我好似中回力標咁
之前偷懶，所以依家要睇番啲上堂片，
動森今日大頭菜三期最高價，但商店要升級冇得賣菜

本身兩間對手公司嘅支持者就比較易有競爭心態，唔係對立嘲諷就OK

我覺得最簡單就係
自己想睇咩就睇咩
無興趣既就唔好睇
唔需要硬係踩低另一邊去抬高自己果邊
呢D 行為好撚幼稚

每個人既喜好、取態都有所不同
所以咪百貨應百客
搵到自己鍾意既就OK啦

有時間搞咁多屌來屌去既
不如睇多兩個自己鍾意既V直播仲好啦

日常生活已經夠辛苦
睇V都係一個放鬆同娛樂
唔好搞咁多野啦

我就好開放
主要睇Holo
彩虹有大型活動有正野果時
又會走去睇下

Same

而家個格局有咁僵咩

nene又要道歉

咩事，個live冇左

佢嗰嘢壞咗

Youtube君

咁抵 比人屌好合理

做咩鬼野

日本黎架 你用香港標準點得

Again YouTube 君係咪宣戰

慘
剩係佢被youtube搞

金色、黃色大敵

靠個人能力既工你撈唔起轉去直接兢爭對手係日本冇人屌就真係出奇 仲要個受眾咁多 就算係香港d歌手轉公司都有人屌啦 真係咁出奇咩

今日咁靜既，冇咩人開台

等下午同今晚
到時應該又會有d突然決定開既台

有個開唔到仲苦戰緊

有

笑死

佢咩事比人ban

咁其實對v界整體唔太健康
對holo一齊搵錢一齊紅當然係好事
但係對一班有實力既個人勢話係侮辱都唔過份

當然呢樣野唔到liver自己管
有錢梗係搵

公主而家好差咩
琴日仲有4萬幾人睇佢仆街睇得幾開心
同486夾得得幾有節目效果

當然你可以話係慣性收視，
咩人都可以有呢個成績都得

比較廚既野

唔差，鐘意睇就得

狐狸漢堡王.....啊!(察覺)

無啦啦挑船長機

單推公主

第1場就撞cheater

岩岩果場本來贏到 佢飛撲得太快

fans之間對立都唔係第一次
無論咩野都係咁

一開始好多人睇，自

Fbk好得意

琴日麵包狗PTR都上到でび 3D
根本佢地公司都唔care

反而fans係咁對立

FBKing

Fbk 第一

勁到

其實係

Burger King

好想摸佢...

之前都有人講過
正如ps4同switch, ios同android咁

原來組長個から騒ぎ會蝕錢 真係慘

要俾錢請嘉賓？

隔離V都要俾錢仲以為好多都係就咁collab

雖然從客觀數據上黎睇應該可以睇到一d端倪；但係各花入各眼，自己鐘意睇就得
純粹想講既係如果大箱既人同唔出名既個人勢做合作而個台係開係個人勢果邊，我諗同接唔好講4萬，4千都未必會有

佢話d圖同音樂要錢 但係太有番組感所以冇人sc

唔係次次都請v

組長Gachi咁多
平時SuperChat都收到手軟 唔驚啦

我都有d估唔到 佢講就應該係肖像權果d 唔知其他公司係free定係會收錢

佢d fans真係幾顛 睇ねる王乜7都係fans送

我覺得開係邊一邊係有條件 holo同彩虹都知開係多人果邊會比另一邊吸到人氣 仲要唔同公司 パトラ同依兩間合作好似得真係好熟果d先會開係另一邊咁

悅耳(?)

今日先睇返
不破輸咗 罰ゲーム係まふまふ作隻歌比佢唱

Wife?!
Best friend

用企業勢同個人勢去比，本身就唔公平
企業勢背後投放在咁多錢落去，
關注度同知名度屌打個人勢係好合理

你見ハル 本身就好有實力，但同接人數都係唔高
都係乘著今年apex熱同apex 大賽，係咁同其他v合作，打敗純一變V界英雄，而家變埋頂尖個人勢

只可以話呢個時代個人勢想成功，
除左要有實力，仲要睇你人脈/捉唔捉到機遇

而企業勢都有低邊，好似rbc咁，實力唔夠有幾多訂閲都係冇人睇，當然成績都會好過低邊個人勢

好正

大家都收晒好人卡

friendzone

YAGOO班清楚idol咁就比一隻game破壞曬

ラミィ 成最後希望

雖然我覺得都唔會Keep到好耐

Yagoo攪得有聲有色唔錯

睇完段片已經冇左聲（物理）

其實都係,你睇依家頂尖個人勢好多都係有人脈
而且V界由一開始就係靠企業勢先發到圍

唔洗靠同人合作依然keep到有人睇應該得vb

又RTA......

我都覺得好唔公平；只係想回應番你之前用「有4萬幾人睇」黎佐證「佢依家好差咩？」，先會咁樣舉例
咁點樣可以「公平啲」咁做比較就係比較同箱既數據，因為咁樣就會某程度上變左箱內個人勢既互相比較，所以先會話「客觀數據睇到啲端倪」；但係係咪用數據就可以講死一個人好定差，我覺得絕對唔係，所以最後先會講「各花入各眼，自己鐘意睇就得」，因為事實係無必要做比較

見到個待機畫面
好大聲咁笑左出黎

Youtube睇アーカイブ冇咗chatroom係youtube bug定streamer冇開？

Streamer edit左之後重新upload 條片可能造成呢個狀況

我見上面討論講到佢冇實力所以轉完公司都係底邊先咁講咋
同接本身就受好多因素影響，
公主明顯就solo係唔太吸引，
但琴晚個組合留到40000人睇，
想講公主冇想像中咁差

以前冇成績，可以係直播路線/環境/同事唔夾
見佢一年後表現明顯改善左，但比人話係靠公司覺得唔抵啫

有無人識摩斯密碼?

公主前世係點
我無聽過比較唔到就唔加把口啦

單講依家既公主我覺得幾好
昨晚見佢真係「瞓身」咁去演出
我都忍唔住SC左少少支持一下

希望佢之後既發展都會順利

公主玩恐怖game應該大有市場

睇下面有冇一行寫使用者關閉聊天室，乜都冇就係bug多

冇V可以比人話佢差嘅，底邊只係數字少，冇人話佢做得唔好，討論數字只係因為YouTube show左數字出黎，數字係客觀，質素係主觀，fans唔會介意推數字低，所以都唔使介意推比人話數字低。

佢玩完咳成咁

正

呢個bug出現左好耐，但係yt都係未去解決

佢真係好有心機、好積極咁做好多野

錢已袋
理得你

D片好有娛樂性 想加推佢

啱呀
數字重要，vtuber始終要食飯
但數字廚唔要得

數字同有冇趣冇必然關係

心動不如行動

知道係咩黎之後就笑到仆街

屌見到啲字體笑出聲

好撚熟口面...
係邊度見過

長輩圖

我驚佢玩到出事尋晚佢驚到咁

究竟係體力差 定係年紀大

【速報】ぺこらがぺこらを殺した

最後都係唱左やらないか

咩事?

加埋佢真係驚...

冇，純粹殺左隻兔仔，玩緊minecraft

有用既功能就del bug就唔fix

獨市
無辦法

佢癡Q左線呀....

ゆびゆび

佢痴咗線*n

清楚

好似無見過佢地合作

仲有得激過上次H圖review?

應該係純粹體力差

比人ban 左佢就真係痴線啦

唔留底

佢喺polka個馬戲團一定係負責踩鋼線

其實佢把聲好番未

同場次數非常少
咁耐以黎好似玩得一次splatoon 2 同上mio 個占卜節目
得2次

睇今朝早嗰live似未好

l

未成年飲酒

見到Luna由一開始自閉到依家周圍同人玩好開心

尋日都未
今日唔知

Polka: 27歲唔係講緊船長咩？

朝早未好

啪左好多RED BULL(好似係)

Horor?

17歲

仲有2日live都仲開到直播

あくあ之前好似話要Keep住令自己忙先無咁大壓力

其實點解佢地好似好少會玩ps4既？

我都係事後search先知阿部高和
好男人

她一直在玩命

單講holo的話
一來唔係個個人有
二來依家玩乜都要傾版權先
老任前排傾晒版權
所以呢排一定係玩老任最多

ミオしゃ......

唔驚啦
d 鬼仔呢d 當水飲
一日兩三罐

正野
隻歌都好聽

Yaranaika

之前佢玩暗黑火鍋冇人突襲就落redbull holo啲人驚撚到係咁打比佢

んなああああゆびいいいい

救世主友人A

兩個都好cute cute

感覺無咩火花

開大聲d睇
聽好好享受るしあ

太少合作

luna第一次見輸咁多

公主打bowling 好似幾勁

上次大炒阿火 佢應該有睇korone同okayu之前玩
抖S公主

無記錯好似連打左4個全中

勁串

ころね
最後打完會唔會得0分?

ころさん高手旋球

膨脹了

直接旋落坑

ころさん個波自動導航入坑喎

即刻打左個全中

反cap?

一陣全部全中就好笑

忽然咁勁既

係咪個個都扮唔識打

節目效果

不過之前放水放得太多
應該追唔到

搞手只求打個和，大家開開心

公主真係ドS 黎

好嘈

我開埋rushia

兩個啲反應

呢個最嘈

ルーナ 係咁輸

又有掛狗

又話整個ser 專係畀掛狗打

youtu.be/piSLH5lsWpQ
アニソンカラオケ同好会3Dで大暴れ！？の巻
3D歌回?

公主勁串

事故物件

繼續FALL GUYS

27歲船長已開

大型握手會

好正
百看不厭

同pekora撞 又要雙開

るしあ玩得好左咁多

28萬sub

呢條片大家可以得閒無野做果時睇下
有d長、不過會長講既野幾有意思
同埋睇得出佢真係一個好識諗既人

打到入final

Apex大賽加勁多分

雙開已成為日常

用咗手掣

尋日獅白因為APEX UPDATE，用鍵盤玩

船長件衫好靚

Fall Guys 黎講Pekora算好架啦
見個鬼佬比人握手會握足成個禮拜都贏唔到一場
仲比原作者恥笑

るしあ今日咁冷靜既

拍左幾次枱架啦

握足成個禮拜

個個玩蛋都痴晒線

到底rushia點解會由當初變成咁

這就是holo

初期naodesu>狂暴死靈法師

之前扮返原廠設定個時會細細聲講句なのです
依家好似沒埋

唔知有無人啱，香港已有貨

有無人知當時保持左幾耐

一舊水一盒
中簽名好過中六合彩

差小小嬴

如果班V嘅中之人俾我握手
握足一個禮拜，我都願

又會多一個爛口

依個不嬲

船長雜談都3萬

原來Aちゃん冇花紅

今次呢個初見又唔知幾多Level

現時都搵唔到第二個恆常雜談咁多

竟然 佢都算仆心仆命

船長狂失言

咁船長雜談真係講得好聽

普通打工仔點會揾到 只係歪打正著整咗嗰皮俾佢

之前話hololive準備第5期嘅時候
我有諗過唔知佢會唔會成為5期生
睇嚟都係我諗多咗

勇者指令

真正狂戰士

邊度有賣?
呢隻係純粹收藏卡定係打得卡GAME個種?

係咪講緊 之前aqua 大亂鬥個單野？

邊到有

んなあああああああああああ

冇玩卡唔清楚 不過google'卡鋪'然後就會有啲fb page見到入面有賣

miko no.35簽名卡日本未開賣然後有人開350000yen收

350000yen
WTF

天悅，信和大部份卡鋪都到左貨
鋪名就唔比喇，唔想幫卡鋪做宣傳

打得卡game ，不過香港好似唔係好興

睇hololive個schedule
見到呢張圖，心諗邊個嚟
請咗個新人學生妹

原來係486鴨

ういママ啲畫

種族:idol

聽日應該有得睇盒野入面咩樣

不過囡卡game除咗老牌嗰幾隻都唔睇好

估唔到，睇RBC台都會有耳聾嘅一日

鴨鴨一直都可愛囉
睇過歌回就知

儲下閃卡,邊有人真係攞黎玩

段片係大亂鬥之後
跟住會長同佢傾下咁
feel到あくあ傾完就諗通左d咁

aqua訓咗?

真啊 呢D卡多數收藏用

あくあ遲左成11分鐘都仲未出現

頭先聽佢打入船長個雜談入面傾計
勁正

因為真係幾正
雖然唔係聽得太明
但飲醉左既船長真係好正

今日嘅大型握手會開始

應該有嘢搞
啱啱係chatroom話要等等

原來係卡黎
初初以為係砌圖

果陣Aqua大亂鬥同Ark都比人炎上緊

Btw會長真心勁，睇佢成條片就知佢講野係舖排過，連揀咩驚都諗過

你當大部份人買得呢d都係要黎收集多

其實我一路以為佢係holo(非vtuber)員工黎.....

巴打依家係死靈白銀海軍？

3期推

佢唔係真係員工黎咩

應係叫 白銀海難死靈

唔係瞓左就得

船長醉左真係好得意
啱先同luna傾完以為醒左點知再飲過

諗起琴晚るしあ かなた！！！！！起きろおおおおおおお

我都以為係砌圖
但諗下冇理由得50+3塊咁少

我記得佢係員工嚟㗎喎

佢唔係staff，但又唔係VTuber ，當初係被cover請黎陪住空媽(本身係空媽現實friend），而家順便做下宣傳大使咁，詳情可以睇たまき同A對談

叫あくあ果幾分鐘企左係度完全唔郁
真係係度聽會長講野、同係度諗野

睇完呢條片
我都對會長另眼相看

出砌圖我鳩衝

有入member 係得 あくあ 團長 わため
但其他鍾意都有好多

係員工黎，唔算v，係v裏方，好似パンティ,キクノジョー嗰d咁

Aqua set咗2021/8/31直播

無啦
機有事
延期

376 天後開始直播
2021年8月31日 20:20

佢好似飲到幾醉
依家讀緊sc都好似唔係好清醒咁

整左個2d 模出黎同佢傾計

標題改左話機材有問題
睇怕今晚都88得

其實都幾有喜感
可以考慮好似haachama咁
扮埋當事人，自己同自己講足成晚

Pekora爭少少被人推落去

唔通今次輪到佢扯斷電線

好正
但諗真啲又會覺得點解咁快就醉
好似個個都兩杯就醉咁

岩布仙尼

其實係咪得我一個成日當左PP天使係正太

夜行羊出沒

我理解既日本妹多數都幾劈得

扮嘅啫，我都識扮飲醉

又係夜更

唔理扮唔扮
正就得

仲有486都幾正太

Agree

唔知了
不過我諗佢個solo live 應該都會返studio 做
所以最少唔會影響到呢樣先

忍者

台灣

【2.0お披露目】犬山たまき、生まれ変わります。【#犬山たまき新モデル】
8月21日23時～24時

屋企做唔全身3D MOTION
LIVE唔會喺屋企做

スバル佢塊皮個feel有d 中性
但pp天使我直頭當左係男

性轉換?

Peko又偷玩
上次收台18Lv
今日20Lv

期待

收得咁多錢
都唔會敢係屋企做啦
技術上就算做到
有咩技術問題都無人救到

佢贏過第一未???

真。巴別塔

ドッコイショ！ドッコイショ！
ソーラン！ソーラン！
ヤ～～～～！

天哥唔係浪得虛名

呢隻我都覺得幾正

未
拎到一定哂命啦

咁多野兔
我諗都有d難度

見到了 。佢收台拎過一次
不過開台未贏過

可以睇埋今晚堆塊雀大戰

直落小牛打大飛

船長

Suisei狂戰士化

估唔到佢玩Splatoon仲冷靜過fall guys

好嗲

日常發病

隻手都郁

COCO會長個咪有問題
又要延期

到底FULLGAY幾時有自己房
有得自己開房實多好多人買

直接熄live

希望年內可以10萬啦

藍色神經病癲咗 係咁話自己拎第一

日常

等更新
有自己房比班youtuber玩就真係60人感謝祭
如果有團隊戰mode 都過癮

上twitter睇完相,開始有啲明點解船長成日性騷擾人,又夢見佢

るしあ？

Suisei

我都有班FD想買 但又多過4個 跟住又冇得成班一齊玩

今晚支持下シオン先

pekora今鋪有d機

第3

みんなおるぅ～？

hexa係咪得fbk贏過

aqua贏過

其實有 佢行錯路跳唔返過去大片嗰到
但不愧係玩到20lv 差少少運就應該攞到第一

我覺得佢輸係其他人衝緊嚟 冇提早斷路

hexa對住識玩果啲真係勁難贏

輸到痴左線

Suisei今日都係藍色神經病

今晚本身想睇あくあ打機又睇唔到
想聽會長ASMR 又無

戰隊黃真係好虛無
直播fall gays都咁悶

感覺上佢真係唔熟識直播遊戲Splatoon專心得濟冇聲

想問麵包狗算唔算係三期生，定係GAMER組?

gamer

GAMER組同其他有咩分別?

GAMER

播多啲game，你都可以當冇分別

中之人好似係遊戲節目d人

係咪得ンゴ算中獎

兔又俾影武者捉住

有個比佢贏

SHION都被人狙擊

Pro gamer

又final了

我終於get到pessi係點解

佢都算係我睇過玩得最廢果個

入左兩粒 突然勁左

你睇過pp天使玩未?

差少少

最尾有一下差好少

捉到鹿唔識脫角

輸自己

Miss咗 冇miss有第一

任何人玩Fall Guys都會慘叫

係時候加入Lu-Knight

外掛少左 錯覺定點

Korone開咗

holo淨係睇シオン
未見過有人咁多場都第一關都過唔到

千草算係S級機體＋新人類機師 5個入面最強

翡翠個avatar幾有特色 把聲同雜談力都唔差

ンゴ把聲好多變 控場能力幾好 不過成日播debuff 遊戲 留唔到新觀眾

茜把聲太老成 同個skin唔太夾 嚇走唔少人 同埋要開歌回先見真章

琥珀直播内容虛無 splatoon 又趕客 加上個皮本身麻麻

shion玩得一隻應該會上手
但ppt係會令你覺得佢玩幾耐都係咁廢

話整左個server
被人report用外掛果d
就會自動分流去果邊神仙大戰

羊羊唔會

終於開斎

今次新人綠同藍都係萬能型,2個都唔錯,2個月內應該上到十萬
粉紅就把聲好聽,似有練過
紅就應該唱歌先見到真章,仲要成日中youtube bug
黃暫時要練下打機直播

pp天使第一次玩果時
行返轉頭

最頂唔順佢直播玩班尖

支持

第一次見人行返轉頭

茜真係有D走姐Feel

佢已經唔可以用唔識打機黎形容

不過講真
明刀明槍咁賣肉 反而無咩意欲去睇

行番轉頭仲要話人地掉轉行

我覺得似戌亥＋run姐

賣肉channel唔賣肉你想睇咩

紅色個唔識用電腦
對我黎講好吸引既位把聲好似inui
氣氛d還可以，新人時期生硬d係咁上下

唔想睇咪唔好睇
無所謂

team round 真係拎黎隊自己隊D cheater

10點

其實都賣左好耐下
btw我都係睇返V算

屎忽運

幸運兔

上次耐久果時好似話自己以前有病有幾年睇唔到野
所以只係練唱歌,
電腦應該真心唔識

ぺこら又入FINAL

真係幸運兔

暫時幾OK

今次有機會

又係等人衝過嚟斷佢路

寧願聽ンゴ雜談好過睇佢玩トマト

衰手殘

自爆

如常發揮

又輸自己

佢果下應該走過去斷左人路先
判斷錯誤

太保守
跳得好但係比人攻擊斷路就唔點

啊啊啊啊啊啊啊啊

其實條友避開佢
但佢太小心眼
返轉頭，結果跌死

Fall Guys 就係而樣好玩

佢根本唔應該返轉頭
返轉頭得果10+ 塊
輸硬

Gta玩左陣好似上網慢定咩，早兩日twitter求救開唔到電腦定咩
好彩都好多識電腦既人係下面詳細教
多災多難，今晚個直播係佢ch,都講明唔得就轉北小路ch
家下見佢準時緊買mc黎玩
睇佢地5人組想點一齊爬上去

睇幾個玩蜂巢都好斯文
完全唔會主動進攻 之後比人斷路

SHION開始識玩啦

有千草我諗應該唔使怕

暫時淨係見過Aqua
會係其他人衝過嚟之前 斷定先
次次都係咁跌兩三層都幾冇癮

佢真係識玩

Holo 入面贏得最多第一係佢

蜂巢撞中高手就真係好難打

35會限

玩蜂巢一係頭幾層搞鳩人先跳，一係就由頭跳到尾先容易贏

睇得多佢地Fall guys之後係時候睇ラミィ中和下

一開波做仆街踩兩三層好似好玩D

仆街 引我做會員

呢排加埋可能睇左成千場
fall guy

廿蚊雞抵到爛啦

食個包都無左
諗唔到理由唔做

識玩緊係一次踩兩格咁行
睇住上面啲人跌落黎直插兩層

今晚不會讓你睡....

等睇Peko又收台偷練

35 把聲弱左好多

唔知佢身體點...

ASMR

已經發緊神經

把聲好似好番好多

好期待polka 開SC會有幾壯觀

利申: 佢有開sub 就會搞會員

聽落係
不過聽多陣先

我都大機會會

有時都會沙

幼女

一路講野
就一路搖...

係
聽到沙聲了

一秒20-30個 我估

鍾意呢隻

牙敗牙敗

3D會點

我本想這麼大聲斥責她，但胸部實在是太大了

會睇到頭暈

孝心逐漸…

如果3D 仲搖D嘅話 有D想船長借lamy 皮

蜂巢真係九成運game

比起爬山已經唔算運

11點

蜂巢黑仔一跌跌落底 爬山起碼可以避
我會鐘意爬山多啲

巴蕾舞

haachama熜左SC

lamy 都係

點解

最唔運先係蜂巢

最運應該係搶尾？

我排既話
輪盤>爬山>搶尾=蜂巢

Night Fever

條片唔留
直接關左?

爬山，位置差就輸一半

佢開SC就真係唔駛完live

唔留片就唔會開?
未睇過唔知

差D仆死

你個名

はあちゃまっちゃま～

隊友carry

今次第一

兔仔又final 搶尾

個忍者玩呢隻超勁

巴打既聽力剩返幾多成?

唔知係lag定點 自己玩嗰陣都會俾人隔空搶尾

フブキ應該發力衝80萬了
開始上reddit

爭4K

隻game真係好難玩

心豚有備用耳膜 驚閪咩

gachiman 恐怖game老手黎

應該係換咗幾多次耳膜

我試過俾人隔四五個身位搶走左條尾

心豚真係特別勁

淨係讀SC都已經9K人睇

towa 都final

入埋心豚 保你之後可以換耳膜

到時就唔驚rushia 狂戰士化

好想睇祭+haachama+rushia絕叫聯動

一齊幫巴打改名

從此
世界
再沒有聲音

而家隻驚係愈黎愈難玩
入得最終戰都係好撚勁果批黎

耳膜：

平均1次live換1次耳膜

會長都試過 有次深夜即興唱歌 都係冇sc冇留底

巴打之後習慣咗 係咪10次live先換

慘,斷左

我依家覺得まつり先係final boss

直接final boss?

場場第一

習慣左之後會較大音量+用入耳式 維持1live1次
不過早會既haachama唔嘈幾正常 歡迎大家入會支持下

仲有得升

唱跳樓曲

はちゃま係你知幾時換
まつり係完全突發突破個耳膜

睇過幾次早會 想入

まつり玩fall guys個段嗌到

呢段聽得好舒服...

搞咩MATSURI個51大全無左

一黎就係破壞力max

ガッチさん打機定雜談定上人地節目都好正
推薦未睇過既人睇下

佢capture card壞左

啲comment

回線

覺得娛樂性黎講holo最勁係船長其次就係まつり
不過羊先係ガチ恋

清楚嘅野觀眾識條鐵咩

RBC 入FINAL

咁快燒完肉
真係好有愛

原來係入唔到睇人玩

羊係毒品
每日都要吸一下先可以生存到落去

踩地雷提早咗一格跳 如果唔係應該第二個沖線 大意失賓周

asacoco

呢段好好笑

ひすぴ把聲好溫柔

shion開始玩上癮

那天我們想起了....

心心唔難o個d歌都唔簡黎唱

搵人可以開定新post

係咪爆肚黎係既其實都幾勁

開都好過睇佢做啲癲野例如將尋日篇潮文再讀一次放上YouTube

七步成詩

羊就快開

我寧願佢唱多D歌

唔好再煮嘢食

煮唔緊要
唔好真係食落肚

Botan 羊開咗
團長應該都快

HAACHAMA 倒立唱歌??

見到佢嗰咖喱

特別燶晒果D

開始發顛

加納豆

本性難移

上次餃子已經好左好多

佢真係做唔返正常人

好地地唱緊歌都要發癲

希望有人開新POST

又發癲

上次嗰啲進步咗好多

因為唔留底所以做乜都得

收到風佢紅牛隊多姐 冇事

頂仲諗住佢唱個歌姐
原來係我既想像力太廢

.